# Contrat de travail à durée indéterminée

*Entre*

Codeurs en Liberté, société par actions simpifiée au capital de 8200 euros, inscrite au R.C.S. de Paris sous le numéro 821611431, dont le siège social est situé au 118-130 avenue Jean Jaurès 75019 Paris, représentée par Francis Chabouis dûment habilité, (ci-après désigné l’« **Employeur** »), *d’une part*,

*Et* la personne employée :

__NOM__, résidant __ADRESSE__ de nationalité __NATIONALITÉ__ né·e le __DATE-NAISSANCE__, à __LIEU-NAISSANCE__, (ci-après désignée la « **Personne** »), *d’autre part*,

(ci-après collectivement désignés les « **Parties** »),

il a été convenu ce qui suit :

## Article 1 : Engagement

Le présent contrat de travail est soumis aux conditions indiquées ci-après ainsi qu’aux dispositions légales et réglementaires.

La Personne déclare être libre à cette date de tout autre engagement professionnel incompatible avec ce contrat.

Toute fausse déclaration à cet égard exposera la Personne à réparer tout préjudice résultant de poursuites d’un ancien employeur ou toute personne à qui la Personne est liée contractuellement, ceci en application de l’article L.1237-3 du Code du travail.

Le présent contrat deviendra définitif sous réserve des résultats de la visite médicale d’embauche décidant de l’aptitude de la Personne au travail proposé.

## Article 2 : Statut

La Personne exercera la fonction d’Ingénieur, statut « Cadre ».
En cette qualité, la Personne devra notamment accomplir les tâches suivantes : conseil en informatique et démarchage commercial.

Le détail des fonctions de la Personne et l’étendue spécifique de ses attributions seront déterminés et modifiés par l’Employeur en fonction du développement de l’activité et des besoins de l’Employeur.

## Article 3 : Période d’essai

Le présent contrat deviendra définitif à l’expiration d’une période d’essai de 4 mois à compter de la date de prise des fonctions, fixée le **__DATE-EMBAUCHE__**. Pendant la période d’essai, chacune des Parties pourra mettre fin au présent contrat conformément à la loi applicable.

## Article 4 : Durée du contrat et préavis

Le présent contrat est conclu pour une durée indéterminée à compter du : **__DATE-EMBAUCHE__**.

En cas de rupture de la période d’essai, le présent contrat prendra fin après la période de préavis telle que prévue par les dispositions légales (et, le cas échéant, conventionnelles) applicables.
Chacune des Parties pourra mettre fin au présent contrat, sous réserve de respecter le préavis tel que fixé par les dispositions légales (et, le cas échéant, conventionnelles) en vigueur.

Il est rappelé que ce préavis ne sera pas dû en cas de licenciement pour faute grave ou lourde de la Personne ou en cas de rupture conventionnelle.

La partie prenant l’initiative de la rupture du présent contrat aura l’obligation d’informer l’autre partie de sa décision, par lettre recommandée avec accusé de réception en application des dispositions légales sauf cas de rupture conventionnelle telle que prévue aux articles L.1237-11 et suivants du Code du travail.

## Article 5 : Lieu de travail et déplacements professionnels

La Personne travaille intégralement en télétravail là où elle le souhaite.

## Article 6 : Durée du travail

La Personne exercera ses fonctions à hauteur de 30 heures de travail effectif hebdomadaire.

## Article 7 : Objectifs

La Personne s’engage à générer 6000 (six mille) euros de chiffre d’affaires par trimestre.

## Article 8 : Rémunération

### Article 8.1 : Rémunération fixe
En rémunération de ses services, la Personne percevra une rémunération fixe forfaitaire brute mensuelle de 1250 (mille deux cent cinquante) euros.

La rémunération de la Personne sera payable en 12 mensualités égales.

### Article 8.2 : Rémunération variable
En cas de dépassement des objectifs trimestriels, une prime de performance est versée. Elle représente *a minima* 50% du volume excédentaire généré.

La répartition exacte est fixée par le règlement intérieur.

### Article 8.3 : Frais professionnels

Les frais professionnels, à savoir les frais de transport et de séjour, qui seront engagés par la Personne pour l’exercice normal de ses fonctions et suivant des instructions qui lui auront été données, seront pris en charge par l’Employeur, sur présentation des justificatifs habituels dans les conditions actuellement fixées par le règlement intérieur et dont la Personne a pris connaissance.

Une compensation forfaitaire de 100 (cent) euros mensuels couvrent les frais liés au télétravail, à savoir : aménagement d’un espace de travail, repas, électricité et accès internet.

## Article 9 : Exclusivité et confidentialité

La Personne n’est pas tenue à une confidentialité particulière, sauf concernant les données suivantes, qui doivent rester confidentielles à moins d’un accord explicite de toutes les parties qu’elles concernent :

- informations sur des négociations commerciales pas encore conclues ;
- données personnelles.

## Article 10 : Dispositions finales

Le présent contrat annule et remplace tout autre écrit ou précédent accord verbal entre les Parties.
Si à un moment quelconque après la date des présentes, une disposition du présent contrat était déclarée illicite, nulle ou non opposable, elle serait sans effet, mais l’illégalité, nullité ou inopposabilité de cette disposition n’affectera pas la validité et l’opposabilité des autres dispositions du présent contrat.

##

Fait à Paris, le **__DATE-SIGNATURE__**, en deux originaux (un pour chaque signataire)

Codeurs en Liberté, représentée par Francis Chabouis :  
![](patron.png)

La Personne, __NOM__ :
![](personne.png)
